沈旭暉：對話平台應該無視。最好包圍到入唔到會場

睇完沈博士嘅分析，就知林鄭個對話平台真係唔應該再去，無理由咁順攤比佢繼續搞落去。

有人話，自己友唔去，得對家去咪仲衰？

錯啦！我哋包圍到無人入到會場咪得

———
沈旭暉：【國際關係邏輯題：對話平台教訓篇】

1a. 在民主地方，例如法國對話平台，聚焦問題後能交由民主制度表決，可以換總統，可以換政制，可以換議員。
1b. 香港「對話」後，任何改變不可能由民間促成（否則運動根本不會出現），只能來自特首皇恩浩蕩，也就是不會有改變。

2a. 在民主地方，例如法國對話平台，能表述一切制度問題，像建立「第六共和」。
2b. 香港對話平台，一句KO「自治就不是一國兩制」，可能改變的只能是街坊議題。

3a. 在民主地方，對話就是對話。
3b. 在沒有民主制度的地方，只能依靠「行政吸納」來「代表」民意，說明最終的獨裁決定參考了「在社會具廣泛代表性的各界」，有了「民主元素」，而公告天下現場直播的「對話」，正是這種掩飾威權的「行政吸納」手段的一部份。

4a. 在民主地方，對話可以做agenda setting，但媒體不需要積極配合，因此散水成效緩慢，要做足一萬多場。
4b. 在沒有民主制度的地方，政府通過「對話」能搶奪agenda setting 權力，絕大多數媒體會積極配合，製做話題，令政府處於下風三個月後第一次反客為主。

———
正評：下次一於圍到對話唔到
負評：繼續支持同林鄭對話

唔知我有無聽錯，十月一日皇上閱兵期間，假如同一時間有遊行，係絕對唔會有清場行動。
聽講北大人唔想在世界各地直播閱兵期間，同時直播出現血腥鎮壓嘅場面，咁會落佢面，令皇上即時受到黨內外以及西方社會譴責所以十一閱兵嘅時候唔會清場鎮壓。但之前上面會嚇窒唔俾大家出，但如果出咗佢都耐你唔何。
聽講呢個安排僅十一閱兵嘅時段限定！

聽講十一閱兵期間嘅和平遊行，唔會有清場鎮壓！

核彈！中共極懼怕網絡信息安全在國慶節前出事！兄弟們即刻行動香港可獲勝！

十一遊行要高叫「習近平下台」口號落中共面！

同意